[認真一齊學術研究] 喇沙仔聲稱係CP單嘢

根據第579章 《防止兒童色情物品條例》
本條例旨在禁止兒童色情物品的生產、管有和發布；修訂《刑事罪行條例》，以禁止利用、促致或提供未滿18歲的人以製作色情物品或作真人色情表演，擴大該條例某些性罪行條文的適用範圍，使其擴及在香港以外地方對兒童作出的作為，並禁止作出關於該等作為的安排和禁止該等安排的廣告宣傳；以及就相關目的訂定條文。
[2003年12月19日] 2003年第232號法律公告
1.簡稱
(1)本條例可引稱為《防止兒童色情物品條例》

(2)(已失時效而略去)
2.釋義
(1)在本條例中，除文意另有所指外 ——
“分發” (distribute
)包括透過任何電子傳遞方式令訊息、資料或數據可供取用；
“色情描劃” (pornographic depiction
)指 ——
(a)將某人描劃為正參與明顯的涉及性的行為的視像描劃，而不論該人事實上是否參與上述行為；或
(b)以涉及性的方式或在涉及性的情境中，描劃某人的生殖器官或肛門範圍或女性的胸部的視像描劃，但為免生疑問，任何為真正家庭目的而作的描劃並不僅因描劃(b)段提述的任何身體部分而包括在該段的範圍內；
“協助人員” (assisting officer)指根據第5(2)條被召請協助獲授權人員的香港海關人員或警務人員；“兒童” (child)指未滿16歲的人；“兒童色情物品” (child pornography)指 ——
(a)
對兒童或被描劃為兒童的人作色情描劃的照片、影片、電腦產生的影像或其他視像描劃，不論它是以電子或任何其他方式製作或產生，亦不論它是否對真人而作的描劃，也不論它是否經過修改；或
(b)
收納(a)段提述的照片、影片、影像或描劃的任何東西，
並包括以任何方式貯存並能轉為(a)段提述的照片、影片、影像或描劃的資料或數據，以及包含上述資料或數據的任何東西；
“定畫影片” (still film
)指錄有可供以後放映的非活動視覺影像的幻燈片或一組幻燈片，包括影片中的單格畫面；
“照片” (photograph
)包括照片的底片及正片；
“影片” (film
)指 ——
(a)
任何電影片，包括附隨該影片的聲帶；
(b)
任何錄影帶或雷射碟，包括附隨該錄影帶或雷射碟的聲帶；
(c)
任何定畫影片，包括附隨該影片的聲帶；
(d)
錄有可供以後放映活動視覺影像的任何其他紀錄，包括附隨該紀錄的聲帶；
(e)
(a)、(b)、(c)及(d)段所提述的影片的任何組合；或
(f)
(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所提述的影片的節段或部分；
“獲授權人員
” (authorized officer
)指獲根據第5條發出的手令授權的人。
(2)
就本條例而言，如任何人不論是否為了得到任何形式的報酬而 ——
(a)
將兒童色情物品分發、轉傳、出售、出租、交給或出借予另一人；或
(b)
以任何方式將兒童色情物品示人(包括但不限於使用任何機器或器具將兒童色情物品向另一人或為另一人放映、播放或投影，以及公開展示兒童色情物品)，
該人即屬發布兒童色情物品。
(3)
任何兒童色情物品如在以下地方被展示或被展示以致可從以下地方看見 ——
(a)
任何公眾街道、公眾碼頭或公園；或
(b)
公眾人士(憑繳費或其他方式)可進入或獲准進入的任何地方，
則就本條例而言，該物品須視為被公開展示。
3.
關於兒童色情物品的罪行
(1)
任何人印刷、製作、生產、複製、複印、進口或出口兒童色情物品，即屬犯罪 ——
(a)
一經循公訴程序定罪，可處罰款$2,000,000及監禁8年；或
(b)
一經循簡易程序定罪，可處罰款$1,000,000及監禁3年。
(2)
任何人發布兒童色情物品，即屬犯罪 ——
(a)
一經循公訴程序定罪，可處罰款$2,000,000及監禁8年；或
(b)
一經循簡易程序定罪，可處罰款$1,000,000及監禁3年。
(3)
任何人管有兒童色情物品(除非在該兒童色情物品中他是唯一的色情描劃對象)，即屬犯罪 ——
(a)
一經循公訴程序定罪，可處罰款$1,000,000及監禁5年；或
(b)
一經循簡易程序定罪，可處罰款$500,000及監禁2年。
(4)
任何人發布或安排發布廣告宣傳品，而該廣告宣傳品所傳遞的訊息是某人發布、已經發布或有意發布兒童色情物品或該廣告宣傳品相當可能會被理解為傳遞該項訊息，即屬犯罪 ——
(a)
一經循公訴程序定罪，可處罰款$2,000,000及監禁8年；或
(b)
一經循簡易程序定罪，可處罰款$1,000,000及監禁3年。
4.
免責辯護
(1)被控犯第3條所訂罪行的被告人，如證明以下情況，可以此作為免責辯護 ——
(a)被指稱構成兒童色情物品的描劃具有藝術價值；或
(b)被指稱構成兒童色情物品的東西根據《淫褻及不雅物品管制條例》(第390章)經評定為第I類或第II類物品，或在指稱為犯該罪行之時，該東西經如此評定為第I類或第II類物品。
(2)被控犯第3條(第3(3)條除外)所訂罪行的被告人，如證明以下情況，可以此作為免責辯護 ——
(a)他是為真正的教育、科學或醫學的目的而作出控罪所針對的作為的；
(b)控罪所針對的作為在其他方面有利公益，且不超越有利公益的範圍；
(c)他沒有看過有關的兒童色情物品，且不知道亦沒有任何合理因由懷疑該物品是兒童色情物品；或
(d)
(i)他已採取一切在有關個案的情況下屬合理和切實可行的步驟，以確定在有關的兒童色情物品中屬色情描劃對象的人在原先被描劃之時的年齡；
(ii)在被告人能夠以任何方式影響如何描劃該人的範圍內，他已採取一切在有關個案的情況下屬合理和切實可行的步驟，以確保該人並非被描劃為兒童；及
(iii)他基於合理理由相信該人在原先被描劃之時並非兒童，且基於合理理由相信該人並非被描劃為兒童。
(3)被控犯第3(3)條所訂罪行的被告人，如證明以下情況，可以此作為免責辯護 ——
(a)他是為真正的教育、科學或醫學的目的而管有有關的兒童色情物品的；
(b)他管有有關的兒童色情物品一事在其他方面有利公益，且不超越有利公益的範圍；
(c)他沒有看過有關的兒童色情物品，且不知道亦沒有懷疑該物品是兒童色情物品；
(d)他沒有要求取得任何兒童色情物品，且在該物品歸由他管有後的一段合理時間內，他已盡力銷毀該物品；或
(e)他相信在有關的兒童色情物品中屬色情描劃對象的人在原先被描劃之時並非兒童，且相信該人並非被描劃為兒童。
(4)除非第(5)款適用，否則被告人須以相對可能性的衡量，證明為作出本條所指的免責辯護的目的而需證明的任何事實。
(5)被控犯第3(3)條所訂罪行的被告人就為作出第(3)(c)、(d)或(e)款所指的免責辯護的目的而需證明的任何事實，在以下情況下視為已予證明 ——
(a)所援引的證據已足夠就有關事實引發爭論點；及
(b)控方沒有提出無合理疑點的相反證明。

兩條友仔牛高馬大，J都咁大條，睇落起碼似17 18歲以上，求其話係CP就真係屈到告得入??

補返條LINK

有冇討論下?

唔使睇，上到庭話自己支持警察，
法官會即刻叫警察拉人，
呢啲條文有咩用，最後咪又係個官判

點都係拉柒個兩位事主先啦
管有同發佈兒童色情內容

吓?? 點會係兒童，無明顯特徵佢係兒童喎??
如果告有錢佬，一定告唔入先。

(e)他相信在有關的兒童色情物品中屬色情描劃對象的人在原先被描劃之時並非兒童，且相信該人並非被描劃為兒童。

如果係 CP, 係咪代表喇沙仔衰11?